<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[No tinguis por dels canvis lents, només tingue'n de permanèixer immòbil.]]></title>
        <description><![CDATA[No tinguis por dels canvis lents, només tingue'n de permanèixer immòbil.]]></description>
        <link>http://github.com/dylang/node-rss</link>
        <generator>The Grid</generator>
        <lastBuildDate>Sun, 17 Apr 2016 18:03:03 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="undefinedrss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[Aràlia d'amor]]></title>
            <description><![CDATA[<article><h1>Aràlia d'amor</h1><p>Paperifer Aralia, d'origen europeu, frondós arbre Sempre Verd. És Un arbre especial molt, Pertanyent A una espècie rara, Tant Que Es Diu Que No Hi ha altre ejemplare al continent americà, que Aquell Qui fa un reference this llegenda.

En ple centre de la ciutat de Zacatecas, esquena del Portal de Rosers i Front a l'ex Convent de Sant Agustí, ES Troba Una placeta arbrada Que els abans Fora Un petit jardí. És l'actual placeta de Miguel Arzúa. En Aquest Lloc Afable es Daban cita feligresos, Venedors i aguateros del qual calma provinciana, la pressa no Tenia Lloc I Si de la vida i la Calor humano.Ahí, regat amb el vital importància Líquid Que li sustentava i Amb Les Llàgrimes vessades en silenci per tres Éssers marcats per Una Destinació Comú, eS Troba L'Arbre Que va ser testimoni de seus amors.

A El Passat, El Temple de Sant Agustí Donava vida espiritual d'un Aquest Bell racó de somni, paràgraf els enamorats.

Aralia, La Bella joveneta Que va donar origen al nom amb Que es coneix l'arbre, Vivia En Una de les Cases Senyorials Que Daban al jardí. Amb la frescor de la seva age, Propicia per al primer amor, la seva rialla cantarina contagiava L'alegria de viure a Tot El Que l'envoltava.

Era Joan ONU humil atur rialler i aguatero noble, que despert i tot somniava TROBAR Una veta de plata per oferir-1 Oràlia, 1 Estimava qui en silenci, Però sabent-pobre la veia Com una estrella La Més remota.

A les tardes, en sortir de la mina, Juan es convertia en l'alegre aguatero Que assajava Al costat del seu Pacient ruc improvisats versos d'amor, Caminant amb il·lusió d'Contemplar un Oràlia, a lliurar-li el Aigua, com aquesta regava les Plantes del Jardí i especialment L'Arbre Que cuidava amb cura.
Oralia Sentia néixer Un Amor meu entranyable, Més enllà de l'amistat, pel aguatero Que per la seva part Dia a Dia es guanyava també la Estima de les Famílies.

Però el pecat saber-ho, Juan Tenia rival ONU, que Després de l'Etiqueta de la cortesia i modals Refinats, cpnquistaba Cada Vegada Més a Oràlia, qui experimentava sentiments Cap a Pierre, l'ONU frabcés Que l'omplia d'atencions.

El destí Va portar a francès un La seva Casa En ocórrer L'Ocupació Per Les Tropes invasores EN 1864 I Per Cortesia Les Famílies li Brindaven Un tracte diferent al Estranger, discupándolo dels Actes de l'ONU al Govern que havia de obediència. El Francès, sempre impecable En els seus modals i pulcre en el vestir, els visitava sense per Tornar la cortesia Sinó amb la secreta esperança d'impressionar 01:00 Oràlia, de Qui s'havia enamorat.
Amb El Permís de Ses Pares, solien asseure sota l'ombra de l'Arbre Que Oralia tenia cura; imaginació ella escoltava al francès La Descripció Que de la seva pàtria CAP i deixava volar la seva.

Joan patia en silenci al Veure'ls junts, Incapaç de Fer res per evitar-ho. Notava Les Barreres socials Que els separaven i Més Eren SEUS somnis de TROBAR La Veta de Plata, paràgraf Realitzar Somnis SEUS.

Treballava Dur a Mines abandonades; Al final de de pell La Jornada, l'Aigua de les Mines li netejaven la pols Que cobrien la seva. Amb la seva fidel burret anaven a omplir SEUS pots d'aigua de la font i la repartia un Les Famílies, Tenint cura de Deixar al final, La Casa de Oralia paràgraf alienant de Una mica Més de Temps per Estar en la seva companyia.

Oralia el Esperava amb impaciència Per Que l'ajudés a regar el seu arbre. A l'Fer-ho, La seva Regocijo si manisfestaba ES L'Llenguatge Secret dels enamorats. L'arbre El Sàvia i el murmuri de Les seves fulles es confonia amb la remor de les Rialles dels Joves, mentre el seu fullatge s'inclinava, membre En un Intent de protegir-los de mirades indiscretes.

Oralia Una tarda Va arribar Fins al temple. Agenollada davant l'altar, va plorar en silenci al Compari Dos Mons Oposats bronzejat. La seva pregària implorava Ajuda per a Prendre la decisió encertada en aquest dilema cruel.
En sortir del temple pecat Haver pogut Prendre Una Resolució, es va asseure en silenci sota l'arbre i el plor es va tornar 1 brollar.
La seva angoixa provocava la Alteració del ritme dels batecs del seu Cor, Quan En La seva Falda Va caure Suaument ONU raïm de Cristal.lines llàgrimes Que commogut L'Arbre li oferia Com Amic Amorós En La seva consol i al tacte de Les seves tendres mans, Les Llàgrimes de l'Arbre es en un atapeït van convertir raïm de flors Rosades.
Oralia Recupero La Pau Al costat del seu arbre i trobar el valor per decidir-se per la seva aguatero, sense importar-li la seva humil condició f.

A l'altre dia, el Francès es va presentar puntualment a la casona i amb l'aspecte molt trist va comunicar de la seva partida del País. Altres Vents Polítics flotaven en La Nació i era urgent la seva Trasllat d'un França. Es portava El Cor destrossat per Haver de Abandonar un Oralia i el comiat era mes amarga ENCARA per sabre Que Mai Tornaria 1 Veure-la.

Mentre del tant, A LA PROFUNDITAT de la Mina, Juan s'albira ONU tènue brillantor, tan subtil Com la il·lusió; Un pressentiment Va fer intuir La Costura Que buscava i baix continu aura la Roca Que ENCARA ES resistia a: lliurar al jove la seva argentífera Saba.
A l'endemà Arribar amb l'Aigua, Oralia el Noto Més alegre Que de costum, no es Va poder Contenir i col Veure-ho tan feliç li va donar Un gran petó Al costat de l'arbre de l'Amor que regaven Ara Entre rialles.

Joan ni s'acordo de la seva rica veta de plata i Més ENCARA oblidat el Discurs Que Tota La Nit havia assajat, en veure caure raïms de flors Rosades de l'Arbre, que Així compartia la culminació de tan bell idil·li en Aquell bell jardí, avui Placeta de Miguel Arzúa Davant l'ex Temple de Sant Agustí.

Des LLAVORS Les Parelles d'enamorats, consideren de bona sort refugiar-se sota les branques del Arbre de l'Amor, per afavorir la perduració del seu romanç.</p></article>]]></description>
            <link>undefinedaralia-damor/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2bc52666-3aa6-4a6f-a5a7-ef6486e612e2</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Apr 2016 18:03:03 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>